\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\title{\textbf{Qualitative SIMPLE -- изложение}}
\author{Самсонов Владислав\\394 группа ФИВТ ПМИ\\e-mail: \href{mailto:vvladxx@gmail.com}{vvladxx@gmail.com}}
\date{7 декабря 2016 г.}
\begin{document}

\maketitle

В данной статье описывается SIMPLE, Structured Intuitive Model of Product Line Economics. Это метод для моделирования стоимости и прибыли от ПО в течении его времени жизни. Описываемый метод позволяет найти качественную оценку, а не количественную, т.е. быстро оценить затраты и прибыль.

Часто необходимо быстро оценить затраты и прибыль, не прибегая к сложным ресурсоемким вычислениям. Модель SIMPLE предоставляет множество функций, которые учитывают расходы и доходы построения продукта. Мы не ограничиваем функции расходов и доходов, предоставляя свободу выбора аналитику. Аналитик подбирает ее исходя из ситуации.

Базовая модель расходов состоит из четырех частей:

$$C_{org}(\square) + C_{cab}(\square) + \sum_{i=1}^{n}(C_{unique_i}(\square) + C_{reuse_i}(\square))$$

где $n$ -- число продуктов.

$C_{org}$: расходы на организацию продаж. Обычно эту стоимость можно разделить на две части: стоимость старта и стоимость поддержки производства.

$C_{cab}$: суммарная стоимость всех компонентов продукта в течение всего производства. Идет речь о компонентах, которые используются во многих продуктах в течение производства.

$C_{unique_i}$: это стоимость уникальных (свойственных только этому конкретному продукту $i$) компонентов.

$C_{reuse_i}$: это суммарная стоимость переиспользования компонентов в продукте $i$. Процесс стремится минимизировать эту стоимость путем предоставления инструкций для компонента.
\\

Дополнительные обозначения:
\\

$Ben_j$: это ожидаемые выгоды от использования подхода линейки продуктов.

$C_{prod}$: это стоимость построения продукта в среде без линейки продукта.

$product_t$: этот параметр отвечает за определение продукта. Это может быть набор требований к продукту или точное имя продукта.

$t_i$: время.

$C_{unique_t}(product_t,t_i)$: стоимость \textit{уникальной} части $i$-ого продукта, спецификация которого дана как $product_t$ и он будет готов к времени $t_i$.

\section{Использование}

Один из способов использовать SIMPLE -- построить оценки стоимости, используя Framework for Product Line Practices. См Рис. 1. Для ранней оценки в начальном исследовании наличие этой таблицы может помочь менеджеру сосредоточиться на одной вещи в один момент времени.\\
Для того, чтобы компенсировать качество оценок, предлагается использовать симуляцию Монте-Карло.
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=14cm]{spr.png}
\caption{SIMPLE}
\end{figure}

\section{Качественная оценка}

На начальных этапах исследования чтобы определить, следует ли запустить линейку продуктов, часто бывает достаточно рассмотреть относительные издержки, а не точные. Относительное сравнение затрат между сценариями позволяет читателям сосредоточиться на отношениях между затратами и что будет происходить с этими затратами, а также как происходят изменения в линейке продуктов.\\
Предлагается строить таблицу, в которой несколько вариантов может быть описано относительно друг друга.

Сценарии, как правило, более сложны на практике, и лучший выбор не всегда очевиден. Качественное моделирование представляет собой более формальный подход, который дает возможность оценить все более точно за счет большего количества времени и усилий. Фрагмент модели на рисунке 2 показывает коренные структурные отношения между продуктом и продуктовой линейкой: линейка продуктов содержит продукты.
Другие фрагменты будут связывать основные активы и уникальные предметы с производственной линией.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=8cm]{fig2.png}
\caption{Структурная связь}
\end{figure}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=11cm]{fig3.png}
\caption{Фрагмент качественной модели}
\end{figure}

Качественные рассуждения предоставляют технику для моделирования сущностей, количества и взаимодействия без числовых значений.

\section{Результат инвестиций (ROI)}
Многие решения линейки продуктов, в частности, первоначальное решение о заимствовании -- инвестиционные. Многие инвестиционные решения оцениваются по сумме отдачи, которая будет получена в результате инвестиций. Стандартная формула для вычисления окупаемости инвестиций (ROI):

$$\frac{a}{b}$$
где $a$ -- доходы, полученные от инвестиций; $b$ -- полная сумма затрат.

Один из способов смоделировать выгоду от заимствования продуктовой линейки является сравнение стоимости строительства системы текущим способом и построения системы в линейке продуктов. Функция $Ben$ может быть использована, чтобы более точно отражать преимущества продуктовой линейки, но там должны быть только выгоды, непосредственно связанные с подходом линейки продуктов. См. [Böckle 04].

\section{Учитываем время}

Контекст, в котором линия продуктов реализуется, меняется со временем. [Ganesan 06] обсуждает, как организация производственной линии должна периодически обновлять основные средства. По существу эти затраты рассматриваются в функциях $C_{cab}$ и $C_{unique}$.\\
Технологии, информация о рынке, а также знания о предметной области, учитывающиеся в основных активах, имеют конечный срок службы. В некоторых областях этот срок может быть очень маленьким - несколько
месяцев, или медленнее - год или больше. Модель SIMPLE учитывает это время жизни путем вычисления модели в тех сегментах, где каждый сегмент примерно равен отрезку времени до обновления.\\
Со временем некоторые из артефактов, которые первоначально рассматривались как уникальные, будут перемещены в базу активов. Это происходит, когда команда продукта признает необходимость в той же функциональности, которая была использована в другом продукте. В продвижении к основным активам, затраты, связанные с двумя вхождениями в $C_{unique}$ перемещаются в $C_{cab}$. Чтобы обеспечить возможность многократного использования, $C_{cab}$ также возрастает на величину, необходимую для обновления уникальной части. Идея состоит в том, что с течением времени уменьшение $C_{unique}$ будет больше, чем увеличение $C_{cab}$.
\end{document}
